指北京收緊對港控制 彭博：新加坡勢將超越香港 成大陸富豪首選投資地

《彭博社》一篇專題報道，越來越多中國富豪認為，新加坡勢將超越香港，成為中國富豪首選的投資地點。其最大的考慮為，新加坡更遠離北京的權力，而近年北京不斷收緊對香港的控制。報道引述一名資產管理服務商Noah Holdings的研究總監Xia Chun指，不少大陸富人相信香港是中國一部份，因此認為將錢放在香港抑或北京，其實並無分別。

報道指，近日在新加坡聖陶沙香格里拉酒店，有80名中國財富管理經理聚會，他們在茶餘飯後不斷討論同一個話題：新加坡勢將超越香港，成為中國富豪最青睞的投資地點。

報道引述顧問公司統計，中國高產值人士現時控制5.8萬億美元財產，當中一半在海外，報道採訪了數位財富管理經理指，對不少中國富豪來說，他們更鍾情新加坡，因為遠離北京的權力，報道更引述數名不具名的私人銀行消息指，已看到有資金捨香港而取新加坡。

同時，香港去年首次簽訂提高稅務透明度的國際協議，要求所有銀行向稅務局匯報其戶口持有人的資料，並會轉交予75個司法管轄區包括中國。新加坡也有類似協議，但不包括香港或北京，意味有關戶口資料不會落入北京政府手上。

另一方面，越來越多在港的中資銀行，正把其內部系統與大陸的系統同步，以改善服務效率，這亦意味客戶資料與資金往來，更易被內地追蹤及調查。

雖然香港相對新加坡及紐約仍有優勢，但有調查機構指，以香港為離岸首選投資地的中國富豪，已由兩年前的71%，減少至53%，而視新加坡為首選的，則由兩年前的15%提升至20%。 以北京為基地的財富經理Fortunes Capital首席運營官Xiao Xiao表示，「新加坡已成為東方蘇黎世。」

報道又指，中國正收緊對香港的控制，一年前，中國富豪肖建華據報在香港酒店被中方擄走至內地，之前亦有銅鑼灣書店事件的跨境執法事件。即使香港的金融操作，北京亦加大限制，如2016年禁止香港向內地人出售若干種類的保險產品。

報道引述證監會的資料顯示，香港的私人銀行業管理的資產，增長亦出現放緩，由2015年的18%放慢至2016年的10.7%。

此外，新加坡的吸引力還包括，普通話是官方語言之一，並且有世界級的國際學校及醫療設施。

其實新加坡都唔會好得香港幾多，李顯龍進見習近平嗰個狗樣，中國要人都未必唔放

新加坡不嬲玩左右逢源 骨子裏親美

咁咪中國要又俾，美國要又俾囉，不過點都好過香港嘅

香港一日畀中國騎住一日都冇出路

支那富豪實在太年青了
支那一不滿
新加坡就已經想取消星光部隊喺台灣訓練

一個郭文貴
一個令完成

已經同左你講 係得美國同部份歐洲國家
係支那面前有少少保障

之前銅鑼灣書店
有幾件根本是東南亞被人捉

支那用反枱來威脅 新加坡要供人出來
新加坡會保護你?

俾你會信李顯龍定係信林鄭？

快啲去新加坡啦

呢個世界得香港和新加坡??

去美國最安全

香港插曬眼，梗係去第二度。不過相信好快插到去星加坡

快d 去新加玻

新加坡係用殘字但胡話都唔係主流？

反而客家福建話仲當道

當然英文先係主要

成日話香港落後因為香港人乜乜乜
根本原因就係中共
好地地一個亞洲四小龍之首東方之珠都俾你搞臭

而家唔係講個人，講啲錢
而家人地驚錢放香港會被中共查帳，香港銀行體系會比中共控制，但係而家新加玻味見到有依啲問題，咪可靠好多

才子@光明頂：整死自己既國際城市然後俾錢新加坡，究竟搞乜鬼

單係查錢 有用 就唔洗直接派人去香港捉肖建華

查錢 好多人可以陽奉陰違咁查
查人 中央專案組 一係捉到 一係捉唔到

郭文貴 令完成再之前一堆支共高官
果堆 都係判逃美國 唔去其他國家

知道得美國fbi cia 有能力保到佢地
捉郭文貴堆友 入境就被fbi知道左

以前打算去新加坡讀書
去行左一個圈之後打消左個念一頭
一街都係半黑人既南亞仔

不少大陸富人相信香港是中國一部份，因此認為將錢放在香港抑或北京，其實並無分別。

基因作祟

肖建華

新加坡回歸支那

共產黨殺雞取卵，自己攞嚟衰